美國商務部長稱香港示威者中槍受傷屬人道事件 或影響貿易談判

美國商務部長稱香港示威者中槍受傷屬人道事件
2019-10-02 HKT 09:28

羅斯稱香港示威者中槍受傷屬人道事件。（新華社資料圖片）
美國商務部長羅斯表示，香港有示威者被警員開槍打傷，對全世界來說是非常重要的人道事件，希望香港的衝突盡快和平解決。

羅斯接受電視台訪問時表示，香港的示威活動，可能影響到下星期恢復的新一輪中美高級別經貿磋商，因為示威可能影響到中國，衝突顯示出香港社會對中國存在不滿，而香港對中國的國際貿易來說非常重要。

羅斯又表示，現時中美的貿易爭議正在升級，美國將於本月中及12月對中國提高關稅，有中國公司選擇退市，美國企業亦減少到中國投資。他又說，中國國務院副總理劉鶴下周四到美國進行貿易磋商，總統特朗普期望能達成完整的貿易協議，以解決結構問題，包括強迫技術轉移、補貼國企及侵犯知識產權，若果協議未能解決這些爭議，不算是好的協議。

【中美貿戰】羅斯:香港示威問題或影響談判

【國際】 29分鐘前
【Now財經台】美國商務長羅斯表示，香港的示威活動或影響中美貿易談判。

羅斯接受霍士商業頻道訪問時，被問到對香港示威活動的看法時，他表示，美國不喜歡在香港使用暴力，期望今次危機可以化解，更指香港的問題或對中方在貿易談判過程中構成一些影響。羅斯又稱，香港是中國頗為重要的國際貿易活動。

此外，羅斯表示，美國總統特朗普已表明，希望達成完整的貿易協議，解決結構性議題，包括強制技術轉移、補貼國企及侵犯知識產權，若中美無法解決這些問題，就並非理想的協議。

中美新一輪高級別貿易談判將於下周展開，國務院副總理劉鶴將率領中國代表團到訪華盛頓進行談判。

都係美國佬夠膽出聲
英國班仆街

Push.

歡迎放香港上枱
我已經唔care 香港仲有冇將來
我剩係care 班仆街幾時死

非常重要的人道事件👈🏻